【比卡超】其實根本唔使修例，現行《逃犯條例》已經夠用

首先補充一啲背景資料

// 現時香港有關移交逃犯的要求均按照《逃犯條例》（香港法例第 503 章）進行，其中由於一國兩制的要求，自從 1997 年起該法例便不適用於中國政府或中國地方，法律原文如下：

其中特別要注意當年立法時為了保障香港市民的人身安全，特意加入了括號內的字句，令申請移交逃犯的安排不適用於中國政府或中國地方。政府向立法會提交的文件解釋，意指現時法例對中國大陸、澳門和台灣地方均不適用。//
---------------------------
睇比卡超嘅講法前留意返
佢嘅立場其實有個罩門
按照 《釋義及通則條例》

所以
----------------------------

關於台灣本來係咪已經可以同香港透過一次性安排移交逃犯的問題：
其實蘇格蘭高等法院（即蘇格蘭本土刑事法方面的最高法院）和英國最高法院在2015-16兩年間已經確認了台灣是一個在英國法律下有能力同英國當局協商、訂立引渡安排的'territory'。

'Territory'的最重要特徵，是在該處土地上有一個「有效管治的政府，包括正在運作的法律制度 （ effective government, including a functioning legal system）」，台灣明顯符合此描述。

中國或任何其他國家與台灣有主權爭議，甚至直接拒絕承認台灣的國家身分，法律上並不影響台灣是否屬於可以（為了刑事司法公正）與英國互相移送疑犯的territory。

香港《逃犯條例》這方面的用字是「香港以外地方（place outside Hong Kong）」或「香港以外地方的政府（government of a place outside Hong Kong）」，字意明顯比‘territory'更加廣泛。

既然台灣連較嚴格的territory定義都可以滿足，如果台灣主張 《逃犯條例》第2條有關「中華人民共和國的任何其他部分的政府」的提述與它無關而香港法庭又接受的話 ，似乎無理由不屬《逃犯條例》意義下的「地方」。

‘[17] ... The critical question is whether Taiwan is a “territory” for the purposes of the Act. As the sheriff observes, that word is not defined in the Act. In our view this is deliberate; while most of the world’s land area is divided into states, parts are administered in other ways, including dependent territories, colonies and the like, and the intention underlying section 194 was to permit extradition to any such entity. The essential features of a “territory” are in our opinion threefold: there must be an area of land; that land must contain some population; and the land and population must be subject to effective government, including a functioning legal system. ...

[18] ... [Taiwan] has a settled government. ...

[19] ... Many countries around the world have disputes with neighbours over the precise location of their boundaries, and the existence of such dispute could not possibly have the result that a country could not be considered a “territory”. ... [T]he People’s Republic of China denies the right of Taiwan to exist as an independent state. Nevertheless these factors are, in our opinion, irrelevant to the question of whether it is a “territory” for the purposes of the 2003 Act; while effective government is essential, it does not matter whether that government is recognised by others, or even whether its right to govern is denied by others. For this purpose “others” includes other states or territories or other parts of the same state or territory. Recognition is irrelevant to the existence of a territory. ...'

- Dean (Zain Taj) v Lord Advocate [2015] HCJAC 52, 2015 SLT 419 per Lady Paton

push

幫推
不過同香港政府講道理咪等於冇用一樣

係
但係知道道理企響自己個邊
講嘢都大聲啲

Push

如果台灣放棄台獨，成件事就好處理好多

如果香港一齊獨立左, 咁咪一樣好處理?

等我搵人大黎同大家解釋翻清楚啲

Sorry 唔係好明
既然成文法《釋義及通則條例》已經 define 實咗
仲攞蘇格蘭案例出嚟會 override 香港本地成文法咩？
案例同普通法區唔係應該低 precedence 過成文法咩？

佢個post
基層工人已經留言答左佢話Cap.1 大曬

佢個講法
如果s.2(1)(ii) place outside Hong Kong 後面冇(other than any other part of the People’s Republic of China)先講得通
港共政府點會咁好死比你過到一條會令到台灣唔係part of 支那既law

講乜丫 同我引渡姓劉姓羅兩條友先

咁多年你唔做？ 食屎啦 點信你

事實係改完都引渡唔到去台灣
因為中華人民共和國台灣省係平衡世界。點樣送佢去平衡世界？
港共政府又唔夠膽講中華民國台灣省

但事實係台灣is a part of 支那係無可能引渡

根本唔係法律問題，係政治問題